+++
title = "Rule 1.3.9"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[1.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-1-3)

### Test

[1.3.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-1-3-9)

### Description

> Pour chaque image [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information) et ayant une [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image), l’[alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) est-elle [courte et concise](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-courte-et-concise) (hors cas particuliers) ?

#### Particular cases (criterion 1.3)

> Il existe une gestion de cas particuliers lorsque l’image est utilisée comme [CAPTCHA](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#captcha) ou comme [image-test](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-test). Dans cette situation, où il n’est pas possible de donner une alternative pertinente sans détruire l’objet du CAPTCHA ou du test, le critère est non applicable.
> 
> Note : le cas des CAPTCHA et des [images-test](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-test) est traité de manière spécifique par le [critère 1.4](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-4).

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 1.3.9](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule010309/)
- [Unit test file for rule 1.3.9](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010309Test.java)
- [Class file for rule 1.3.9](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010309.java)


